站出來吧，勇敢的香港人

站出來吧，勇敢的香港人 - 黎智英

從台灣坐飛機回來，我通常都訂了小車在閘口接我，以便坐在車上處理航程中傳來、到下機才收到的簡訊。坐上小車走了沒多久，司機對我說：「唉！黎先生，唔知仲有幾耐可以車你。」他說完，一陣沈默，他說不下去，我也答不上來，我們都被這句話哽住了。心情稍平靜了，我說：「無所謂，煮到來就食。」他說，你都年紀大了，也做夠了，無謂冒險，不如離開這裏，搬到台灣去，反正台灣你有《蘋果日報》，香港的《蘋果日報》你可以遙遠控制。我說，香港《蘋果日報》是份反對派報紙，儘管形勢不妙，我們必須做到最後一日，我作為船長先跳船是無可能的，我想都無想過，也驚都未驚過，你不用為我擔心。他說，唉，我是為香港人擔心，有良心的人像佔中九子，沒打爛一塊玻璃，沒傷過一個人，都拉去坐監。將來《逃犯條例》修訂了，連你們這些敢說話的人都拉了上大陸，還有誰為香港出聲。我在香港出生，住了快六十年，看着香港從落後到繁榮，七八十年代黃金時代生活安穩自由充滿希望，做香港人很驕傲。現在生活緊張逼迫，將來新《逃犯條例》實行，一介平民無犯錯都感到頭上有把刀，看着香港這樣淪喪，無奈是又心痛，做香港人很沮喪，香港已經沒有值得留戀的地方，黎先生，你還是走吧！我說，不，我們都不能走，值得留戀的是香港人，香港的沈默大眾到了不能再沈默的時候，必然會走出來發聲，我們便有希望。不，為了香港人我們都要留下來，抗爭到最後一天。小車到海關閘口，我下車跟他握手時，他兩眼紅紅，為了安慰他，我望着他笑，他也笑了。

今年是六四天安門屠城三十年，除了一兩年不在香港，我每年都參加六四維園燭光晚會。是的，每年的晚會儀式都一樣，有人說太老土太陳腐太悶蛋，但是在這沈重回憶的思緒中，難道我們要載歌載舞搞熱鬧氣氛嗎？儀式不重要，我們秉承民族尊嚴，不忘記，不原諒屠殺人民的政權的精神持續下去才重要。直至有一天中國走向自由開放，六四必須會平反。

當今皇上習帝監控人民，加上科技協助，是歷史上從來未有過的極權統治，而且科技越進步監控越嚴苛，中國最後只會成為人民抬不起頭，喘不過氣的大監獄。但在科學文明人類日益進步、社會越來越開放、人民越來越自主的大勢下，習帝這種倒行逆施的極權統治不可能持續，必然會在歷史的巨輪下被粉碎，中國終於會走向自由開放的民主共和國。中國走向這條路，將會被六四屠城人民傷痛的情意結堵塞住，必須平反六四平息了人民這傷痛的心結，中國才能正當而合理地，通往自由開放民主共和國的康莊大道。六四平反是中國從極權的黑暗，走向開放文明的歷史性契機，因此六四燭光晚會點點燭光，是點燃着我們對將來的希望。我們不可能忍受抬不起頭，喘不過氣的黑暗煉獄，要持續抗爭，我們必須高舉民族尊嚴永垂不朽的精神，讓六四燭光星星之火，繼續燎原。

六四的痛傷令一百萬人走上街頭，聲援天安門廣場的學生，譴責中共血腥暴政。特區政府當時的葉劉淑儀要推動23條，五十萬人上街遊行反對惡法。爭取真普選，二三十萬人曾經坐在馬路上，維持了七十九天直至政府清場。我們的抗爭最後得到甚麼？不，我們沒得到甚麼，反而是失去了許多；年輕學生被迫害成為政治犯，被關進獄牢中；駐港記者出差後被拒入境，批評中共的知識分子和支持台獨人士也陸續被拒入境；政府違背言論自由的憲法權利，違法DQ泛民議員；好了，現在甚至推出送中惡法，修訂《逃犯條例》將香港法治中門大開，讓大陸予取予攜，任拉任鎖香港巿民返大陸「受審」，徹底摧毀香港司法制度、新聞自由和香港巿民的人身安全保障，將香港逐漸演變成抬不起頭、喘不過氣黑暗煉獄的大陸。是的，我們的抗爭沒讓我們得到甚麼，我們卻失去了許多。但是，若我們沒有抗爭而是任由擺佈的垂死羔羊，我們會得到更多嗎？不，我們一早已變成大陸各城市一樣的黑獄；全國有一億一千萬個電子監控器在監視你；街頭巷尾公眾地方都有臉部識別系統監控你，知道你身在何處的一舉一動；在網上聊天的內容你被智能監聽，講錯一言半語你要承擔刑事責任；中國警方透過遮蔽程式軟體得知你手機內一舉一動；人臉識別系統只要你衝紅燈，犯輕微交通規則，你的照片會立刻被公佈，同時姓名、身份等一併在網上公開和被公審；警方在車站、加油站等隨時抽查你的手機，若被發現手機內裝有WhatsApp、facebook、Google等違禁App，你很可能招致麻煩等等……這些恐怖的監控，你受得了嗎？到那時候，受不了也要受啊！就像我們現在的大陸同胞一樣。你要做垂死的羔羊，還是要抗爭？這還用說嗎！

現在林鄭月娥要推行的新《逃犯條例》是要把香港變成大陸一樣的黑獄。她把我們關進承受以上嚴苛的監控，把我們變成任由擺佈的垂死羔羊交於習帝的魔掌下，以取得習帝的垂青與讚賞。是的，林鄭月娥是要出賣我們香港人的自由和尊嚴，以求升官發財的榮耀，魔鬼都善於把人最寶貴的部分毀滅，我們就這樣垂手待斃讓她出賣嗎？

我們今日世界核心價值的自由民主文明，都是經過不斷的抗爭取得的成果。歷史的進步印證了抗爭是自由必須經歷的過程。我們今日面對「送中惡法」，怎能就手旁觀讓它通過，斷送了我們的自由和尊嚴，墮進習帝的黑獄中？我們必須站出來抗爭。當我們每個人都勇敢地站出來，獨裁者便膽怯，我們便勝利！我們最可怕的是我們的恐懼，獨裁者之所以能夠成為獨裁者，是因為他知道我們恐懼，和利用了我們的恐懼。當我們沒有了恐懼，勇敢地站出來，他自然變成紙老虎，因為獨裁者只是一個人，一個像我們一樣的凡人，我們卻是千千萬萬人。他之所以得逞，是因為我們把他當成是萬惡無邊的魔王，被他嚇破了膽，變成了垂死羔羊。我們必須認識到獨裁者紙老虎的真相，勇敢地站出來，我們必定會勝利！不要讓恐懼打倒我們，這一次修訂《逃犯條例》使我們失去太多了，站出來吧，勇敢的香港人！

黎智英

上一則
上一則
又來首爾 (蔡瀾)

下一則
下一則
炸雞的成功是香港電影的失敗 (畢明)

Show blocked user - 200kgbigcat